［北歐遊記live］帶pepe遊北歐四國 向世界宣揚香港

大家好我係屎妹講幾句廢話先
六月真係過得好漫長已經唔想數自己發左幾多次夢成個六月可以話係我人生既轉捩點，由要猶豫出唔出嚟遊行到唔洗考慮直接出嚟；由接傳單嗰陣講聲加油都要勇氣到出嚟派幾次傳單，估唔到一個月內自己可以有咁大既變化好似成個人覺醒左咁
我自己私人方面都有好大轉變，第一次失戀第一次即將番全職下個月要真正成為社會人喇，要好好享受最後既廢青生活，所以我決定自己一個勇闖北歐！
成件事其實由有idea到實行都係兩個星期既事，買左機票都唔夠十日就出發
雖然真係好唔捨得香港，前日先去完西九發夢睇住旺角黑夜既live完全執唔到行李要出發嗰下真係好放唔低但畢竟都係真正返工之前最後一個trip，所以都希望可以暫時放低十幾日，番嚟再一齊同大家發夢
之前都試過自己去歐洲，但經歷左咁多野之後都想挑戰下自己，同埋令個trip有意義D，所以我為今次既trip set左幾個goal：
1.尋找自己，享受一個人既時間
2.唔好chur行程，hea遊深度遊！好好感受下北歐四國各自既文化
3.同起碼3個人講香港現況（隱藏goal：收集世界各地既人向香港講既支持說話）
經歷左7.7之後，我覺得即使身處外地都好難放得低香港，為左可以享受個旅程加多左個goal俾自己
4.每日最多碌一個鐘連登睇香港既野
除左1之外，其他對我嚟講都係挑戰嚟。上次自己去意大利係plan左每個地方stay 2晚，成件事都幾chur，早幾日plan行程嗰陣又成日心思思想塞多幾個地方，見有咁多日會想去埋冰島但最尾都忍住手，迫自己每個國家起碼stay4日，咁先可以有足夠時間仔細欣賞每個國家！
我個人其實唔外向，又毒又細膽，自己一個去旅行可以十幾日唔同其他人傾計，但今次真係好有抱負，好想同外國人講下香港發生緊既事，同埋都想踏出個comfort zone，所以少少地set左3個人，希望可以同到更多人宣揚香港！決定live住同大家分享遊記都係想大家監督下我，俾D勇氣我如果得既話，其實好想錄低外國人對香港既支持，幫香港打氣！但前提係要主任務達成到先
最尾既goal我諗未必會做到，因為冇可能放得低香港但都希望盡量放低下，唔好每日淨係坐喺度睇live
爭d唔記得左最重要既野添～為左更易同人開啟話題，我帶左個buddy同我一齊旅行，佢就係pepe！

我會帶住佢周圍去，希望可以吸引人搭訕，唔洗我對住pepe自言自語
多謝睇咁多廢話到呢度既你希望可以keep住不定期同大家live

首先講下我呢17日既行程
9-13號會stay喺丹麥既哥本哈根
13-15號會去挪威既小鎮Bergen
15號會由Bergen去Flåm
16-18號就會去Oslo
18-22號會去瑞典斯德哥爾摩
最後22-25號就係芬蘭赫爾辛基
本身plan行程都諗左好耐，因為我真係好貪心想去埋冰島，但夏天冇乜可能睇到極光，我又唔識揸車，最尾都係放棄左
然後本身見到內陸機票下下過千，諗住全程搭鐵，但點plan條路線都要行回頭路經多次Oslo然後有一日機緣巧合下，俾我發現北歐航空（sas）有youth機票，每程都係四五百蚊港紙，仲平過搭火車！好彩我仲未過25歲所以最尾就用飛機transit唔同國家～

喺哥本哈根等緊入境

推

喺多哈轉機幫pepe影左幾張寫真

自推

點算出面好似得15°C但我全部都係短袖衫

除左地點之外全部行程都未plan 如果大家有好提議不妨話我知

瑞典地鐵站 幾靚

Ching 我同朋友宜家都哥本哈根機場😂

之前又係hea遊過四國
on99冇做過research就排四國首都每個3-4日
去之前先知原來oslo係冇野做最後日日係到睇世界盃

有冇tg

我冇去過北歐 好想睇你影多啲靚相
我都好鍾意靚風景，但係好多時候，同人嘅交流會變咗我印象最深刻嘅嘢
見到你定咗幾個目標俾自己，希望你順順利利ush!!

Bergen唔係小鎮bo~係城市

同埋，Oslo悶到仆街，Bergen附近有個城市叫Stavanger，果度有個行山路線叫Prekeistolen佈道石，好正

Push push!

支持

好好地俾自己休息下，特別係臨返full time之前真係要好好refresh下自己
諗下自己將來想點

正評是俾阿pepe的

真架！同一班機

聽fd話oslo真係好悶好悶所以我淨係stay 2日

正

本身都想去埋Stavanger 但好似太chur

啱啱5月去完
同你行程差唔多

一日都夠
真心冇咩野做

Bergen 反而正好多

係 Norway 第二大城市

oslo真心好悶,留2日多左

不過響Flåm留一日好明智

Bergen飛Stavanger 來回幾舊水咋，1個鐘都唔使

Bergen 細機場，無咩人，我之前提前1小時就Okay~

唔使驚，香港以外地區既15c同香港既15c係兩個世界，你可能會覺得熱

我都帶過

鳩UP ! 挪威既15度真係凍

Norway in a nutshell 上網睇好似好正

留名

岩岩去完瑞典 好撚正呀
簡直完美國度 無論人種食物都
丹麥反而好撚凍 無瑞典咁正

麻煩ching 講解多d

前年聖誕去過北歐追極光, 去哥本哈根可以試下呢間餐廳

可以online book位, 我覺得好高汁, 價錢又唔算非常貴

上個月都係獨遊北歐四國首都
去前冇plan淨係決定去首都行下
結果發現悶到仆街 尤其oslo又貴又悶

留名，十月去北歐睇極光

樓主機票買左幾錢？

sor我幻想中係捷克ck嗰種好靚既地方 手快打左做鎮仔

有太陽嗰陣仲ok 好暖 太陽一落山 天都未黑就凍到入骨

我分開訂左 但冇早買火車番oslo所以都貴 但加埋好似千五左右 平過佢個成二千蚊既package

好似ok咁喎 一於去試下

買卡塔爾 5065蚊 但fd話好貴如果早買應該有好多平既 三四千我估都有

去左動物園追熊琴晚太攰冇打到遊記 之後補番
但透露聲我已經同左3個人講香港之後會繼續努力

我都係唔知係咪要一日去晒 所以唔敢買

俾張相大家j下我繼續去捕我d北極熊先

正皮俾pepe

pepe

我都要5000

直飛 哥本哈根 芬蘭轉機走

Helsinki 市區一個full day 夠....
可以去Espoo, Tallinn (Estonia), 芬蘭堡, Porvoo

瑞典飛之前可以去Uppsala

[長篇]「追尋自由之路」波羅的海+芬蘭11日 [2018]

參考遊記

新加坡前外交官: 香港示威者終會失敗收場. 香港不需要民主.

去到幫幫手狙擊新加坡

呢個咩嚟喺bergen？

其實我覺得飛歐洲五千算ok
暑假飛日本都三四千
但十月淡季都要五千就

我都諗住去塔林

仲喺動物園食緊野 一上fb連登就睇到連儂牆單野油塘既手足小心d

LM

北歐正

三大奇石之一

今次搭卡塔爾航空，喺多哈轉機再去哥本哈根
幾年前都有搭過卡塔爾同阿聯酋去歐洲 覺得多哈既機場好過杜拜嗰個因為多哈既機場有隻大熊隻熊好似同三年前有少少唔同
仲有個木偶

兩程機都唔full 第二程仲要隔離個阿伯搬左去後面！一個人（加一隻青蛙）霸晒成行

成程只係訓左個幾鐘，所以最尾夜晚攰到癲！

一落機就見到簡體字

呢度D𨋢又係有開門冇閂門掣 真係慢活既國家😂

見到個冇分男女既廁所，開頭嚇到唔係好敢入去

喺機場hea左陣先慢慢搵路去hostel，今次住連鎖hostel，叫Generator Copenhagen，都幾近市中心，但原來冇廚房可以煮野食我d公仔麵要之後先有得煮喇仲有未check得in既時候要租locker嚟擺行李，6個鐘要50克朗，即係60蚊港紙（個rate差不多係1:1.2 好似人民幣對港紙咁）
9點幾就去到hostel，但2點先check得in，所以見11點有walking tour就去左報名！原來會有人上嚟hostel帶報名既人去集合地方鎖左行李就跟過去喇
btw丹麥人食既煙好臭支支都好似女人食d煙咁臭

推玩電動滑板車一刹掣就成個人向前仆左落地
好彩有支細既生理鹽水

一d都唔好玩

lm

繼續
行過去集合既時候有個法國仔仔嚟搭訕，佢係法國同南美既mix嚟，唔係金髮靚仔 只係柒頭一個有幾柒陣間再講
同埋佢d英文差到一個點，成日叫個guide重覆多次講過既野連矮既英文係咩都要問我，想笑我矮都笑唔到佢d口音又重，同佢溝通好有難度
但佢口音講china真係支那
但佢話一嚟就俾我背囊上面嗰隻pepe吸引，佢都好鐘意yeah
既然有人主動yo我，我就一輪嘴同佢講香港既野啦～佢話佢都知香港有示威，但唔清楚係咩事，同埋我問佢有冇見到我地眾籌既報紙頭版，佢話唔知道
我同佢講左逃犯條例係d咩，話我地成個六月都示威緊，好攰但唔可以停既然佢係法國人，我就問埋佢黃背心d野啦
佢d英文真係好難聽淨係聽到佢話示威左半年先有少少成果，但之後d燃油費升得仲勁辛苦左咁耐好似都冇用咁
仲同左個同hostel既Irish女仔搭左幾句訕，但冇同佢傾計
佢好強調愛爾蘭唔係英國既一部分，叫人唔好撈亂
參加呢d walking tour都幾好，可以周圍同人搭訕，好易識人見到有個德國靚仔 好似Iron man後生咁但我唔夠膽搭訕淨係喺遠處望下咋

沿途仲同左2個埃及男仔傾計，叫佢地高矮二人組啦
同佢地勁有緣地都係同一日去Bergen，仲住同一間hostel
佢地都係pharmacist，矮既一聽到香港就話之前去過玩，超級鐘意佢話最鐘意香港既夜景同迪士尼（add左佢ig見到佢propic都係迪士尼既相）同埋話香港人對遊客好好，好友善
高既同我講有見到我地分紅海嗰條片，話覺得我地既公民質素好高
佢哋問我香港發生咩事，同佢地講解一輪之後佢地又同我分享番埃及既情況，完全係同中國勁似！又係極權政府，有得投票但成個選舉係黑箱作業，佢地既政府仲控制埋媒體
佢地仲話蘇丹之前同埃及係同一個國家，係之後獨立左

同佢地傾左好耐～問左埃及性別平等既野，佢兩個有完全唔同既睇法
高既去左阿拉伯做五六年野，佢覺得埃及大部分都仲係好男尊女卑，多數女人結婚後都唔番工，要湊仔同埋女仔通常都要夜晚十點前番屋企，費事出面危險
矮既就話呢五六年唔同晒，佢覺得埃及好女權，佢既經驗係男女爭同一個工作機會，女既會贏，仲有女人係可以自己揀結婚後繼續番工定辭職
佢話埃及有d女人好公主病 成日要人就晒佢 同香港一樣
我地都有傾下男性喺社會入面其實受既壓迫都幾多，又要就晒女人，結婚買樓既負擔又喺晒男人度，依家仲要搵工都唔夠女人嚟
不過講真，男人同女人喺社會入面都面對緊唔同既問題 不過平時聽女人既角度比較多，依家聽到男性既角度，都幾新穎
btw矮既話好鐘意我隻pepe，仲同左佢影相～
深情對視
送多張靚相俾睇到呢度既你

阿pe同市政廳影既相

講下個walking tour雖然全程都同人吹水，冇乜點聽導遊講野，但都有d特別深刻既野～
個導遊教左我地幾句丹麥話，我淨係記得hi係hi，bye係hihi
仲有一個term係hygge，讀法好似hugo咁，個意思係舒服
丹麥d垃圾桶出面有個環，俾人放罐同樽，係方便窮人執嚟回收換錢，好友善

個導遊講解d建築物嗰陣成日話呢個幾時幾時burn左，原來佢地d建築物用木嚟起，所以一著火就連環咁燒晒🤢唔知依家有冇用防火物料起呢

好似話之後d建築物唔起正方形，側邊要整到斜斜地，方便救火
有個幾特別既係丹麥人喺餐廳入面嗰陣會將成部bb車連入面個bb放出去條街度，因為冇人會偷bb除左丹麥人之外應該冇人會覺得咁係正常所以有丹麥人喺其他國家咁做既時候俾人拉左
不過部bb車都值錢，所以有人會偷完bb車之後留番個bb喺地下

左下就係高矮二人組

呢d walking tour雖然寫就話免費，但最好都係俾tips，我都俾左幾十蚊個法國佬柒到問個導遊d人平均俾幾錢，問完仲要俾得少過佢講既雖然我都俾得唔多
同個法國佬say goodbye嗰陣佢話法國係要臉頰貼臉頰咁goobye，佢d鬚好拮
本身出機場嗰陣撳左二千蚊，諗住俾完酒店錢仲有一千蚊洗，點知check in嗰時先知原來碌卡俾左即刻多左錢用同埋佢d地方收卡多過收cash，我d錢冇乜點洗過

好鍾意Pepe

襯記得講番少少碎片先
兩個埃及佬都係muslim，佢哋好留意中共點樣對新疆既muslim，覺得好擔心我同佢地講話中共會送d人入集中營要connect全球一齊反中共
仲有哥本哈根第一間gay bar

外面完全睇唔出

見到周街都有人踩電動滑板車，我都好想踩埋一份（兩日後就仆左了）

夜晚去左食一間自助餐，叫dalle valle，好似都有幾間分店

唔知點解呢d自助餐平過一般餐廳
都幾多野食，味道就一般
但因為成兩日都冇乜點訓過，一坐低就攰到癲，食食下都爭d恰著

一定要叫野飲，埋單都差唔多二百港紙

呢度好鐘意整旋轉門即刻諗起中信道門

食完已經太陽落山，然後條街真係好，撚，凍！條街d囡囡可以日頭著吊帶背心，但又有人著晒長袖同褸，完全睇唔透呢度d溫差😑

同埋hostel部𨋢真係好慢🤢冇開門閂門掣，要等佢3秒先會閂門，閂完又要等多2秒先會郁😑簡直係慢活既典範

依家先打完第一日想放棄

加油樓主

樓主不如返黎先打埋佢啦, 盡情係出面放鬆自己, 遠離香港一陣

驚返嚟會唔記得
上水加油

你咁多人睇都打完一日想放棄
我個post無乜人睇我都keep住打，今日第三日喇

有睇架！打啦

我都有睇你架知道有人睇就會有動力

有睇都唔留下言唔留言我以為無人睇
同我吹下水嘛

喺哥本哈根既第二日，去動物園搵北極熊同象
前一日check完in，喺hostel攤抖既時候上網買左飛，好似比即場買飛平幾十蚊（折完都成210蚊港紙 貴到）
我去既係Copenhagen zoo，之前搵資料見仲有另一個Odense zoo，但嗰個動物園遠D，又冇北極熊，所以我最尾揀左哥本哈根動物園
由間hostel去動物園好似搭巴士最快，但完全唔識點買巴士飛
11點既街道冇乜人

上車問司機先知可以直接俾24克朗佢，就有張好似單既飛

動物園出面勁多人排隊買飛，好彩我上網買定先

買既，要走去最左邊搵個靚女幫我scan code先入得
一入去就狗衝去搵北極熊先

好好彩佢地有營業有一隻大既同細既，bb熊超得意

唔知佢地做咩要互咬

阿媽（定阿爸？）都好得意

今次呢兩隻熊都算幾活躍，有好多動作諗起天王寺同平川動物園嗰兩隻熊孤伶伶自己一個喺勁細既地方兜圈就覺得可憐（雖然熊係獨居動物）

真係好靚仔

個北極熊館好大，同埋都有好多資訊，例如會播動畫介紹北極熊既野，原來北極熊嗰層白色既毛底下係黑色既皮膚

仲有啱啱出世既北極熊

入面仲有部夾公仔機，20克朗就保夾，好有良心！但一開始夾錯左隻海豹，搞到要出去買野唱散紙嚟再夾過

終於夾到但都係made in china
兩隻熊蒲左頭一陣就收工，唯有同出面隻假熊影相

喺入面再9行下就見到象佢地睇上去好健康，呢度地方夠大，佢地都幾自由，唔洗好似曼谷嗰啲咁樣表演

呢度好似係出名有熊貓，但隻懶野掛住喺陰既地方訓覺唔營業

爆晒光先影到佢

勁大間舖頭賣熊貓野 有冇咁鐘意不過都得意既

仲有企鵝，佢地會一齊叫，好嘈

又去睇左幾次北極熊有游水既熊

我既傑作：一撮熊毛

入面有條透明通道，喺我第唔知幾多次入去既時候好好彩咁遇到隻大熊踩上去個通道

好靚既熊腳板

都係一個人歐遊緊 好悶

你個post我都有睇呀，留過言添

你兩個篇遊記啲正皮都多過我 仲呻

加油（咁啱無聊睇到你個post)

我隻pepe琴日跌左條底褲
突登出嚟晨跑搵極都搵唔到
我同佢玩完呢條滑梯就有細路仔話冇左條底褲

對住靚景睇沙田單野
手足要加油

你喺咩國家

除左北極熊仲有棕熊

仲有隻唔知乜野

識游水

好得意既鼠喺度食野

仲有長頸鹿

駝鳥

d象玩波波

呢隻正

好臭既駱駝

呢個動物園真係幾好，可以好近距離見到動物之餘又見到佢地好自由咁生活喺入面
d熊喺入面行又得游水又得

而且教學位都好足，大人細路去都學到野

喺入面飲左杯咖啡，食左條雪條

呢度真係咖啡平過水

仲買左個Pita sandwich，本身想嗌100g肉，但加多20克朗就有多100g，唔想蝕底所以嗌200g既，點知多到癲，食到夜晚

呢度買盤士多啤梨都唔收cash，淨係收信用卡，禁完d錢都唔知點洗

臨走都係想睇多次d熊，有幾次經過都見唔到佢地，好想再望下先走北極熊個館好近出口所以就再入多次搏下啦
點知又真係咁好彩俾我見到佢地好活躍咁跑嚟跑去！好感動

熊b

睇完熊真係走啦

動物園隔離有個好似國王宮殿既地方，幾靚咁，六七點既哥本哈根仲係好似香港三四點咁光，所以我同pepe入左去坐草地

呢度周圍都係勁大片草地，好多地方俾人休憩，真係好嘆～好多人都喺度攤草地，仲有d人跑步

有鴨仔

有藍天同草地梗係好好享受

番到新港嗰邊都仲未日落，趁呢個時候影幾張靚相～

終於完第二日要delay幾耐

留名 支持

呢個動物園好開心 好難可以咁近距離睇到咁多動物

瑞士

我去嗰陣都唔知有個咁嘅動物園

好貴唔敢去
雖然挪威d野都貴到hihi

岩岩上一站係瑞典 留咗8日

好得意

聽日飛去瑞典！有冇好介紹會留4日

我好鐘意個photograph museum 同可以試下啲鹿肉

前幾日一見到e scooter就好想揸下，所以第三日就用app租左嚟玩下，點知仆左個大街

哥本哈根入面有幾款電動滑板車，我見到最多既有三四款，一隻綠色既叫lime，另一隻桃紅色既叫voi，兩個app我都down左，大家都係10克朗解鎖部車，lime就2克朗一分鐘，voi就1.5克朗一分鐘，咁梗係揀平啲嗰部

開頭解鎖左一部壞既，踩極都咇咇聲，以為係自己唔識用，之後有個當地人教我用，又話嗰部應該係壞左咁就蝕左十蚊俾佢

周圍都仲有好多部，咁我就試第二部啦

呢日打算去既地方叫Ørestad Mountain Dwelling, VM house，係一啲特式住宅，見google map話踩單車半個鐘就到，諗住踩嚟玩下都好

個app會講d守則，好似話要戴頭盔，唔可以兩個人踩一部車咁，但條街上面好多人都兩個人踩一部

一踩上去嗰下真係勁爽！好似平時踩滑板車咁踩，跟住撳右手柄個go掣佢就會加速，最快去到20 21km/h，都幾快企喺上面嘆住d風好爽，開頭踩既時候見條街冇乜人就一路踩一路大嗌歡呼下

自己一個踩車就慘在冇得同時睇地圖，所以踩踩下要停低睇手機
不過哥本哈根d馬路隔離都會有條單車路，d單車路都有交通燈，有時停交通燈就可以停低睇地圖

部車左手邊手柄有個stop掣，我唔係好識用個剎車掣，有時想停既話就唔撳個go掣，等佢慢慢停，但都係要靠自己對腳嚟停車，有次已經俾個車柄撞瘀左膝頭

踩左半個鐘都未到，就喺其中一個燈位停低想睇地圖既時候，部車未減晒速我就撳左個stop掣，部車停左，但我仲有個慣性向前郁，然後就完全控制唔到咁向前仆左落地

好好彩既係我仆左喺右邊既行人路，而唔係左邊既馬路，但仆嗰下都係痛到hihi，而且好無助，因為我踩左去個好荒蕪既地方，條街係乜都冇

好彩女人袋有好多雜物，我有張飛機派既濕紙巾，同埋之前抗爭時fd俾我既細細支生理鹽水可以稍微清理下再上路
跌倒嗰下真係好想棄車走人，但我要去既地方實在太遠，停左喺半途，冇車既話可能要行成個鐘，所以都係死死地氣繼續捱埋落去

最尾我一共踩左49分鐘先到終點，嗰邊有個大商場，即刻入去洗番隻手痴膠布

痴完膠布再行左陣個商場，個商場叫fields，大到痴線，得三層但一層好似兩個又一城既一層咁大

有spiderman

入面有一層food court，揸左咁耐車勁肚餓，見到入面kfc burger king都要百幾蚊，但有兩間寫住buffet既餐廳，一間係前日食過既dalle valle，另一間叫cyprus，平10克朗，同埋話有pizza食一於試試佢

叫左杯cappuccino，呢度真係咖啡平過水既地方，喺香港唔係成日飲咖啡既我嚟到之後變左日日飲咖啡，不過咁耐都未飲到杯難飲既

呢間有煙三文魚同煎三文魚，完勝dalle valle
d野食就普通啦，但個價錢真係冇得頂，加埋杯咖啡埋單唔過一百克朗真係好感動
呢度又係buffet平過正餐，勁奇怪，可能因為呢d buffet係劣食😩

食野嗰陣上網check左關於呢個城市既資料，佢係喺哥本哈根同機場中間，丹麥之前同左好多錢嚟打造既一個新市鎮，但維基話呢度起得太多樓同基建，好似大陸d死城咁，做唔到佢理想嗰個效果

個商場同條街都唔算多人，但我覺得靜靜地幾舒服

鹿肉喺bergen試左reindeer肉 覺得好殘忍

我覺得幾正雖然貴
有機會可以去下

食完野睇地圖見到附近有個大草地，踩完車太攰，出面又勁好天，想訓草地抖下所以就喺商場入面喪搵有冇沙灘蓆可以攞嚟鋪喺地

搵左勁耐終於搵到張！係大舊左d，同埋好大浸竹味，依家成個喼都有呢浸味 好臭

搵左個靚樹蔭就攤上張沙灘蓆喺綠葉之間望到藍天真係好幸福！係曬左d

不過曬得嚟如果個人喺樹蔭下其實反而有d涼，呢個天氣真係一流

訓左喺張蓆度打下遊記，寫下日記，除左隻手痛左d之外都幾舒服

攤攤下好有衝動想去問下住呢度既人點樣睇呢個社區同埋想知丹麥人覺唔覺得自己係最快樂國家
但毒j真係需要好大勇氣先夠膽問，喺草地有好多人，但都係鼓唔起勇氣去問，最尾返到商場嗰邊兜左幾個圈先夠膽問人

問左一個當地女人呢個區Ørestad個字點讀，因為佢地個Ø字真係唔知點發音
跟住又問佢係咪呢區既人，佢話唔係，只係跟男朋友嚟呢邊睇concert

問完第一次之後就大膽左，搵左個坐喺度既毒撚嚟問，佢係住呢區既，但我問佢點睇呢個區既時候佢話要我自己好好感受，佢俾唔到答案洗唔洗咁串

失敗左兩次之後決定放棄，唔好迫自己咁多，隨遇而安算啦

咁辛苦踩過嚟就係睇呢棟野好無聊
不過當發掘到個新地方

呢棟建築都幾特別

後尾諗返自己用scooter踩左成8k，都覺得自己好癲仲遠過前一日個動物園

行番hostel嗰時想影下條街，有個紋晒身既飛仔叫我影佢開頭驚係壞人唔敢應佢但佢又叫多次shoot me，咁就shoot你啦

番完hostel擺低野抖陣之後又再出嚟去新港既canal tour，嚟哥本哈根都要搭下船感受下既

本身想搭八點半嗰班船，去到等左陣之後d職員話嗰架船有瓦遮頭，今日太大浪有好多地方都去唔到，所以最尾都要等9點嗰架尾班船

本身係呢架

上到去先明點解8點半嗰架冇人搭，因為真係會經過好多好矮既橋，如果唔係生得矮都驚會撞到頭

呢條橋個窿仲要窄到啱啱好夠隻船過

經過小美人魚但太遠冇影到每個導遊都話小美人魚係第二令人失望既景點但原來佢去過上海世博，官方仲喺原位播live俾人睇條小美人魚

沿岸d建築都幾特別，又有好多唔同設計既橋，學建築真係可以參考下

呢條橋叫kissing bridge，因為條橋太矮俾唔到大船過，所以要分開條橋俾大船過完再合番埋

如果有好多大船咪好煩

仲有d有5個環既橋，幾靚

呢個時間咁啱黃昏，影到日落都唔錯

上年去完哥本哈根
又係住generator
間野伏到
連擺行李都要收錢

另外個間dallevalle我都有去
午餐平好多
100蚊都唔洗任飲任食
係個邊既物價好抵

不過overall 哥本哈根真係好relax 好chill

我都覺得generator伏個fd仲推薦我住
樓下晚晚嘈到
寄個行李又要收五六十蚊
仲要廁所d燈會自動感應 試過沖沖下涼突然黑晒

突發！！！！ ] 荷蘭首都大學、意大利米蘭街頭 分別驚見 林鄭壽終正寢 街招！！！！！！

海外手足 / 準備去旅行既 print定幫手貼

終於去到第四日估唔到前一日想同本地人傾計既目標居然完成到
自然醒之後去左一間叫lagkagehuset既麵包店食早餐，好似幾出名，又喺hostel附近

入到去諗住揀個包，問個店員嗰時俾佢話我冇飛
小確幸既係後面個阿叔話我排先既，讓左張飛俾我

呢度收錢如果係散銀要擺落部機度上網睇係話因為塞銀仔落佢地手好似俾乞衣咁我估純粹驚數錯姐

嗌左個朱古力咖啡，今次個咖啡麻麻地

我覺得個包普通，冇d blogger講到咁好食
不過間舖個環境不錯

最後一個full day，諗住自己印下相當明信片咁寄番去，見hostel附近有間曬相舖就入左去
路上俾h&m既sale吸引左，歐洲真係可以間間都sale
仲要真係好平，10蚊20蚊都有
一行入去就停唔到

個國王花園有jazz festival，幾正

曬完相之後行左去botanical garden坐草地寫postcard

又係好大片草地

好多鴨

寫寫下覺得太辛苦想去枱度寫，見有把太陽遮遮住既枱得一個男既坐喺度，諗住去搭枱，點知佢勁西咁話有人

張枱有4個位但佢要2個人霸晒，咁冇計啦，唯有喺好曬既枱度寫

寫寫下有人俾我寫緊既中文字吸引左，然後搵我傾計，係一個中東mix既阿媽同個女，仲有個阿媽既外母
個阿媽係中東樣，但喺丹麥出世，佢話個老公係開coffee shop既，話有香港雜誌採訪過佢仲俾埋地址我叫我得閒去下
但我第朝就走，去唔到喇
我問左佢對於丹麥係最快樂國家有咩感想，佢話其丹麥人好多有depression！
同埋d老公老婆好多外遇會各自出去搵食
不過佢話d人好識享受生活係真既
唔似得我地拼命去生存
佢話丹麥d細路仔讀書係有好多活動俾佢地跑來跑去，唔係好似我地咁坐喺度成8粒鐘
呢個都好真，其實細路仔就係應該走走跳跳，成日迫佢地坐喺度，好人好姐都搞到變sen啦
佢兩母女教左我寫佢地個名既阿拉伯文，原來佢地d阿拉伯文係由右寫到左
個阿媽仲同我講要了解丹麥，唔可以淨係去哥本哈根，佢哋住既西部都有好多靚風景～
傾左差唔多成半個鐘，最尾送左張自己曬既相俾個女，仲寫左句中文俾佢
個妹妹真係好得意，臨走嗰時仲好似好唔捨得咁攬我

雖然冇特別講香港依家既情況，但都希望可以令佢地知道有香港呢個地方

頂 好掛住香港 好想去721

間hostel 全名係咩？以防我中伏

隻pepe公仔好正 想問邊到有得買

屌隻PEPE好肉酸
下次等我帶腦魔去日本

哥本哈根嗰間？叫Generator Copenhagen

隻野係ex送既不過送左俾我就係我既
應該係淘寶淘番嚟